<script type="text/javascript" async
  src="https://cdnjs.cloudflare.com/ajax/libs/mathjax/2.7.2/MathJax.js?config=TeX-MML-AM_CHTML">
</script>


# Διαγώνισμα Α Τετραμήνου - Χημεία Γ Γυμνασίου

#### Ασκηση 1
Α. Ποιος ηταν ο πρωτος χημικος που παρουσιασε μια αποδεκτη ταξινομηση των χημικων στοιχειων  
Β. Περιγραψτε τον περιοδικο πινακα
α) Πως ονομαζονται οι γραμμες του και ποσες ειναι
β) Πως ονομαζονται οι στηλες του και ποσες ειναι


#### Ασκηση 2
Οι ιδιότητες των χημικών στοιχείων είναι περιοδική συνάρτηση του ατομικού τους αριθμού. 

Α. Τι σημαινει αυτο και ποια ειναι η εξηγηση

Β. Πως ονομαζονται τα χημικα στοιχεια
1) της 1ης ομάδας, (εκτός από το υδρογόνο) και αναφερατε  ενα χημικο της στοιχειο  
2) της 2ης ομάδας και αναφερατε  ενα χημικο της στοιχειο  
3) της 17ης ομάδας  και αναφερατε  ενα χημικο της στοιχειο  
4) της 18ης ομάδας και αναφερατε  ενα χημικο της στοιχειο  

#### Ασκηση 3
Α. Αναφέρατε τις ιδιοτητες των μετταλων   

Β. Στις παρακατω αντιδρασεις πειτε σε ποιες περιπτωσεις το μετταλο αντικαθιστα (διωχνει) το Η του HCl

![](img/metala3.jpg)

![](img/metala2.jpg)
 


#### Ασκηση 4
Α. α)Ποιες αντιδρασεις ονομαζουμαι αντιδρασεις απλης αντικαταστασης  
β) Ποιες αντιδρασεις μπορουν να πραγματοποιηθουν


$$
Fe + CuSO_4
$$

$$
Al + HSO_4
$$
 
    
$$
K + AlCl_3
$$  
   

$$
Cu + MgCl_2
$$


Β. Τι ειναι τα κραματα και απαντηστε  
α) Απο τι αποτελειται ο ορειχαλκος και που χρησιμοποιειται  
β) απο τι αποτελειται ο χαλυβας και που χρησιμοποιειται  
γ) απο τι αποτελειται ο μπρουντζος και που χρησιμοποιειται  
       
        
           
---       

